鄭立：自私的商人深知可以壓迫政府取消宵禁以及開放港鐵.

呢篇好長，但比咗一個大體方向大家：就係堅持五大訴求至商人先跪，不散水，不屈服，不談判
建議成篇睇晒佢

－－－－－分隔線－－－－－

政府的策略是很容易看到的, 也是很老套的攻擊策略, 就是震憾打擊. 他透過做出比想像中誇張的反應, 意圖想一次以震憾或恐懼去鎮壓.

基本上套路就像是日本偷襲珍珠港, 或者是南京大屠殺, 就是集中力量不惜一切代價的對所有爭議行為(例如放任攻擊平民, 不宣而戰)開綠燈. 以一種霸道難測甚至不識自我摧毀的行為, 去令所有人感到無所適從與恐懼. 無從讓步或退縮. 也讓所有害怕動亂與戰亂的人, 因為受到恐懼而加入調停, 去達成一個對自己有利的和平.

也就是最大化自己製造混亂的能力, 去迫所有人退讓, 現在製造混亂和破壞的也真的是政府自己. 請留意我不是出於道德或情緒作出指控的, 因為有事情明顯是政府做的:

1. 港鐵
2. 學校
3. 商場
4. 宵禁

那是政府自己主動導致的, 直接或間接地, 這些明顯就是直接捲入所有其他人, 即是對這場抗爭沒興趣只是想過生活的人. 包括旅客, 這以港鐵最明顯. 只要停港鐵, 沒有人不受他影響.

而宵禁則會破壞本來就 24 小時開業以及夜晚開業的眾多店鋪. 以及所有夜班人士的生計. 這是明顯的自殘, 簡單來說, 你們抗爭者要攬炒, 政府就說, 我跟, 我要攬炒得比你更大.

這個方法有效嗎? 我不想說「當然沒效」, 因為這很像政棍給的沒有意義, 沒有根據的結論, 或者像是純粹站在自己立場給人士氣之類的, 我分析看看.

首先我假設一個情景, 市民感到困擾, 同時憎恨抗爭者和政府, 我相信這比市民站在抗爭者反政府, 或者倒轉更實際. 就是他們討厭雙方, 認為雙方都同時有責任並希望雙方停手.

那麼, 市民的行為, 就一定是對雙方的. 那麼, 首先是硬功, 他們會襲擊抗爭者嗎? 會, 但是當抗爭者直接用武力還擊的話, 這樣威脅就不會太大, 因為會襲擊抗爭者的市民(藍絲)年紀通常較大, 人數通常較少, 之前他們能有戰鬥力是因為不反抗, 一旦抗爭者像現在這樣會認真反抗, 這些人的戰鬥力其實相當的薄弱. 這些武力明顯是不足以對抗抗爭者的.

那麼剩下來的就是軟功, 基本上就是各種散水黨, 散水黨並不單純指那些網上的人, 而是包括父母不想年輕抗爭者出外. 那麼是否有效? 部份當然是有效的, 但是總體來說, 抗爭者有很多和父母關係不好的話, 那些就很可能是無效的, 這也是香港政府多年製造出來的情景: 長年過度擠迫與壓迫的生活破壞了家庭關係, 反而使他們無法以傳統的親情去散水.

但以上兩點並不是想說全部抗爭者都這樣, 這不重要, 而是有沒有留意到這兩者都是「個人」層面的理由?

對這就是抗爭者最難對付的地方, 抗爭者不是一個組織, 而是成千上萬的個體, 他們最多只有鬆散而少有從屬的組織. 你要說服這些個體停下來, 個別是可能的, 全部是不可能的. 除非你能說服一些重要的領導者, 他們服的人, 讓他們去同意.

政府的策略去到今天都假定這個領導者存在, 也就是「大臺」, 他幻想大臺存在然後正在找出來, 或打擊它, 只要這個幻想的東西恐懼或被說服, 他們就會說服抗爭者們. 這也是為何政府的文宣不斷想人割席的理由, 他們當然是劍指泛民, 希望泛民當這個大臺角色.

所以變成了政府再怎樣震憾也好, 雖然抗爭是會被打擊和疲勞消耗, 唯有一件事是不可能的: 短期解決. 抗爭者的數量可能會慢慢減少, 但不可能在短期內全部消失.

因此, 政府想要實行「一次震憾」策略, 是完全和現況矛盾的, 他們以為有大臺只是看不到, 而實際上他並不存在. 政府的迷霧在於他們正在把策略建立在要打擊一個不存在的東西. 抗爭方較強的地方, 是「廢除了投降能力」.

五大訴求的真正作用是破釜沉舟, 把退路封死－－－把抗爭方的退路封死, 結果很多並沒有那麼大意志, 心裡想退的人都知道是不能退的. 當藍絲店鋪也貼出五大訴求時, 證明藍絲也理解這點. 就像抗戰一樣, 國民政府退到重慶, 向前是打不贏日軍, 但是日軍也只能叫他們投降, 他們不投降日軍也只有呆著.

反而政府自己就明顯的有大臺, 藍絲和政府和警隊, 是有一個核心的就是香港政府. 換句話說, 政府是有退路的, 是可以投降的. 就像日軍一樣, 不論他比國民政府強多少也好, 他的弱點就是可以投降.

政府是殺傷力較高的木棒, 而抗爭者則是一堆破布, 木棒打破布, 就算木棒再硬, 是會有被打折的風險, 破布被破壞得再爛, 他本身就不能折. 本質上能投降與不能投降, 這就是最徹底的分別.

市民也會看到的, 所以想要和平的人變成了兩種對策:

1. 對抗爭者, 就是裝成同路人或自稱黃絲, 然後叫大家停手, 簡單來說就是散水黨. 事實上也包括想要騎劫當大臺, 這種事情大家也很常見了.

2. 對政府就是組織性的請願和說服, 例如各商會會去抱怨現在的情況他們不能做生意. 政府當然是意見接受態度照舊.

為何策略不一樣呢? 因為商會沒辦法走去跟抗爭者請願, 也不能群體說服, 他們沒辦法跟抗爭者喬, 但有渠道跟政府喬. 政府當然會叫他們出錢出力去鎮壓. 但他們多數不是傻瓜, 知道賠本生意不會做.

人類終究就是欺善怕惡, 面對兩個敵人, 一個有機會打倒, 另一個明顯不能時, 人類就會不分道理去對付能打倒的. 維穩派 blame the victim 也好, 對付本土派也好, 圍剿梁天琦也好, 都是同一道理. 就是先挑好對付的打.

這是人性的醜惡面, 諷刺的是, 政府應該沒想過, 這個醜惡有時也會對自己不利的: 當政府越來越自居為 victim, 又擺出一個有話可說的姿態時, 他們自己就會不知不覺成為了 blame the victim 的受害者.

[b]是的, 當時間持續一星期左右, 對商業的影響加深, 而且可能走向無限期時, 這些商人商會們, 就會意識到既然跟抗爭者無話可說, 他們只能倒轉槍頭壓迫政府開放回各種權利, 例如港鐵. 因為他們能談的對象只有一個. 我相信這些人不會被政府團結在一起倒會反骨, 因為政府只能打出空頭支票.

政府不知道自己選擇自居為 victim, 反而會引發這點. 因為這時候政府與抗爭者都要求自己一方的人犧牲攬炒時, 自私的商人是不會玩這遊戲的. 他們深知可以壓迫政府取消宵禁以及開放港鐵.

政府把自己置入這位置時, 留下了退路, 退路卻反而是弱點. 如此, 我相信政府的發惡大概不會很長時間, 初期配合他們的商人商業們, 應該跟他們走不遠, 一兩星期內就會開始有異心, 想要說服政府至少不要搞港鐵和宵禁. 然後就會走入建制的內鬨期, 再之後會怎樣我就沒法有效推斷了.

高質

另類連儂牆 家家戶戶都知道

希望講中

11/10 十八區 全民文宣

但係香港班商人係欺善怕惡，我覺得都係會鬧示威者、叫抗爭一方收手

笑而不語

咁就要叫佢地睇下美心而家點啦......

政府賭上警務人員名聲

因為抗爭者無退路
商家佬搞抗爭者只會被裝修 裝飾 同 罷買
所以商家佬矛頭無可能長期指向抗爭者
商家佬掉轉槍頭係時間問題
除非瘋狂明顯地官商勾結, 利益輸送

返工放工戴口罩 呀喂

咁佢地最多唔出聲

個人認為，呢個時候應該集中呢兩種行動

1. 「罷買」集會
要搞多區商場罷買集會，以和理非為招來，聚集大家坐商場乜都唔買
連集會標題都要講明係「罷買」，要紅色資本傳媒幫手宣傳我地做緊乜
目標係要令商人同藍絲知道，只要政府唔跪，中產黃絲一族就唔會消費

2. 轉換個人購買模式
要買野就幫襯地區良心小店同光時
網上購物亦可

佢地幾個月前已經登晒廣告，完全無用
再出咪又係咁

Pish

藍絲真係會內訌？中共港共係香港札根咁耐，點都有d資源去維穩埋商界掛

篇野個推論係，佢地睇到而家政府同香港人做既野越黎越激。但呢個世界上冇一個人可以一次過叫停100萬示威者割蓆，一個一個黎佢執笠都未停到，就算得都可能變下一間美心，所以轉移向政府施壓。

如果佢唔出聲，咁咪睇下佢頂到呢個市況幾耐。

叫得商界就緊係有d錢，收買一個要幾多錢?
最重要係而家收左你d維穩費都驚袋唔穩。

Quote一下，做個捷徑

TLDR：
- 政府有意大量製造混亂，等矛頭指向示威者
- 但示威者因為冇大台同五大訴求，「冇退路」而永不退讓
- 同時間政府有大台，可以退讓，而且展現可溝通既姿態
- 商人發現佢地唔可能說服示威者，但可威迫政府 (例如港鐵只能夠同政府溝通
- 商人為保利益，短期內調轉槍頭反政府

當日見到呢篇文已經想轉貼，但最後唔記得左
鄭立既文其實唔需要寫咁長，可能佢想確保表達得100%清晰

一句講曬
二百萬人同政府鬥耐力

商界人士出緊聲啦 當商人係白痴！死柒婆死去青山啦死人老雞婆

咁放番自由行呢

我好懷疑商界係咪真係咁有power, 誠哥，香港總商會都出過聲都冇乜用，始終有班中資core撐住政府

well said

鬧會鬧叫會叫
但有冇效果佢地自己知

輸出革命好機會

呢個真
所以就要睇下佢地頂到幾耐
冇錢搵佢地就要減少投入/放棄香港市場
到時香港就係黃店主導
呢個運動到今時今日應該係以年計
冇得短期解決

1. 齊齊攬炒 lor, 我就一蚊多餘錢都唔會係香港洗, 出糧就換美金
2. 藍絲點解唔會自己打交，分餅仔分唔均咪會打交 lor
3. 商人力量係正苦入面都幾大隻痛腳，是關高官自己退休之後同自己啲仔女可以去邊搵食，只不過而家淋病邊有得落 order, 如果職都唔撚洗辭的話

我其實唔覺得香港宵禁緊

你一係就永遠封商場，而家香港商場營業時間仲長過外國

推

最好5點閂哂全香港既商場同外國接軌

日日罷買

push

同一篇文，巴打諗極都諗唔到好嘅標題令更多人睇：
鄭立：五大訴求的真正作用是破釜沉舟, 把退路封死

鄭立d文好準確，有啓發性，但論述太完整，字太多，訊息太多
唔慣睇長文嘅人唔會睇
好可惜

我諗緊係咪應該幫佢整個縮短版方便傳閱
一般連登仔會接受幾長嘅文章？

夠鍾落注了

商界出唔出聲我唔知
我只係知政府繼續玩假宵禁 市民習慣左冇娛樂既夜生活 即使之後開返黨鐵 肯夜晚消費既人應該會越來越少...

唔洗啦，佢啲文既對象都係軍師為主
軍師吸納左就做野

其他人睇唔睇都冇所謂

推有料

個問題係根本冇一個大台俾你鬧或者游說
商人係最現實，知道冇效就會開始諗喺有大台既政府入手

但係政府而家1至5玩宵禁，6日玩戒嚴
一般商人頂到幾耐?

而家宵禁戒嚴緊，邊個想落黎自由行
商場都唔開

所以示威活動唔可以停
宵禁玩耐左 地鏟商就會頂唔順
然後俾壓力港共政權

咪由得佢地鬧
其實依家主要嘅消費族群大部分都係後生同中產個班
吃喝玩樂我地係最捨得洗錢
我地繼續罷食罷買 我睇政府救得佢地班商人幾耐
再加上啲大陸閪唔敢再落嚟 更加無生意
佢哋最後都會向香港人跪低
(當然黃店無轉過軚個啲會繼續大大力懲罰佢)

輕輕一推

諗多左，地產商係大陸大把生意，佢地敢？

發起大型罷買啦 只幫襯黃小店

瓷器撼缸瓦係林奠呢啲天才年年考第一嘅先做得出

真係唔怕俾人笑

唔出聲咪繼續無生意 繼續8點鐘閂商場囉

總結:繼續搞

希望中

宵禁差不多一星期了

interesting

咁咪睇下佢係香港d生意頂到幾耐囉

睇下啲商家佬頂到幾耐

雖然係精神自瀆

但也謝了

p牌正評

抗爭方較強的地方, 是「廢除了投降能力」.

五大訴求的真正作用是破釜沉舟, 把退路封死－－－把抗爭方的退路封死, 結果很多並沒有那麼大意志, 心裡想退的人都知道是不能退的. 當藍絲店鋪也貼出五大訴求時, 證明藍絲也理解這點.

same

Er...驚都冇驚過

佢地敢？想裝修？

支持！
利申：每日都戴！戴足十二小時！

我都覺得係
極權政府唔會投降架
尤其而家話事個個係刁帝 條友鎖國食草
都在所不惜
會在意你班商人？

一兩個禮拜可能樂觀左d,起碼要一兩個月

香港人好快適應8點後不消費 你個政府咪玩野囉

Push

所以核爆都唔割係基本囉

最大問題係
我地要真係做到不割席不分化不篤灰
堅持5大訴求

求下你地唔好再網上捉鬼
唔好再亂ca4p前線圖
唔好再嚇到前線驚比你地捉鬼捉到身份曝光

要記住我地抗爭為乜

根本佢地最驚係無預兆既開花 野貓性抗爭 得閒爆你一次鋪 無pattern
睇下犯罪心理學既書 代入你敵人 了解下佢地同我地既思維

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

承你貴言

要我地真係做到企硬唔讓步
繼續不同路線一齊抗爭
和勇不分
比佢地覺得我地強勢過政府

其實唔止

所以最近好多人吹風話裝修手足係鬼囉
想我地割
想我地唔支持快閃

商家佬都係睇個錢字 邊有立場
on9港共唔係以為咁撚多人撐你呀
仲要開始有藍扮黃

但其實 中共係零願食樹皮都唔投降

不過講緊70年前啦

唔會黃店主導,中資進佔

所以預期呢度之後會不斷有班人不斷搵各種理由叫人不斷向後退, 例如用道德包袱/國際戰線威脅大家叫人停止所有勇武行為, 通常仲會扮哂懶係關心手足唔想佢地出事咁既款叫你退(實際上係害撚死佢地), 成功就再老點所有人散水/全力只搞零風險但完全無直接威脅性既行動, 例如只可以商場唱歌之類

定其實繼續禁係咪就攬炒到

由頭到尾都無樂觀過
咁樣諗的話你會唔會反而舒服少少

希望樓主講中

我真係好想睇到呢個結果
林鄭帶頭玩火燒眉毛

Push.

希望係咁

唔放自由行嘅主因係怕輸出革命
經濟制裁嘅效用其實唔大

班黑警on9啫之後比老共condom有乜野刑事責任唔通班廢柴高官上身咩

冇所謂 政府取消宵禁開放港鐵我地繼續抗爭

政府唔跪佢地就唔洗搵錢
你估下商界會唔會怨政府？會唔會私下向政府抗議？

簡單啲講
就係方向正確 繼續做野 完

堅持到最後！！！

我諗佢可以既話都想叫示威者收手 但係登報譴責只會搞到佢地更加做唔到生意 （eg 一班人企佢門口，入地淨飲，狂撳飛，係咁叫食環，係咁book 位唔去，入地食野投訴佢啲野唔熱污糟，被裝修/裝飾）佢都係唔鬧好過鬧 所以而家好多鋪頭都為左做生意扮黃，係睇下佢地會唔會頂唔順叫商會再叫政府唔好咁跣佢地，所以政府先話資助中小企

佢唔係成日寫長，但次次一認真寫就會長
所以佢啲長文都值得睇晒

希望中

平時除咗食野幾乎零消費 衫 化妝品 護膚品上網/旅行買

希望全香港人都一齊零消費 忍下手

10月10日
辛亥革命紀念日
記得全港中華民國國旗呀

中共成日出啲私了片，講到見大陸人就打，住遠啲果班大陸人驚死仲點會比錢落黎比人打

佢地仲未明白何謂攬炒
攬炒從來無分邊個賭得大
因為攬炒係無立場之分
政府越係玩得大, 佢更加會輸
因為政府並唔係從骨子裡想攬炒
但示威者係確實既攬炒派

之前有人po過 幾獨到嘅分析同見解 再推

不過一星期好似太短 香港班大商家佬個底夠厚

政府都係架
佢地渣曬外國passport有咩事拍下蘿友就走左去
真正有錢個班商人有大把外國投資又唔會驚
係班有間舖仔就以為自己好撚威既藍絲死得最慘咋嘛

咁咪搞一年囉
今年聖誕我要佢宵禁 全城冇聖誕裝飾 冇人出街消費

當佢地發現又打又鬧冇用，就會俾壓力林奠
商人永遠最易話為，搞再佢利益就得

推
罷食罷買藍店紅店真係好有用

攬炒嘅精髓係擁有愈多失去愈多

你幾個月前 乜乜商會 都登曬報紙 叫停手啦 有用咩

推俾更多人睇到

堅持

無大台商人想傾都無方法，只有迫正苦

推 totally agree with you

推推子, 抗爭不停止

希望如此，反正我地就五大訴求 缺一不可架啦

Tui

以香港商家佬性格應該係撤資，
之後波叔應該同佢地傾，但成效不大

估計之後，示威活動減少，
但因為公司撤資，經濟開始長時期蕭條，
到時就考驗下大陸經濟維穩既力量

都唔知有幾多年無試過咁想去 cwb tst，當然係支持黃小店

最期待的畫面出現了

所以政府的策略一定係搵大台，搵唔到就幫你建立大台...

之前試過搵學界...但當然失敗
然之後的對話會...又係失敗

今次天琦如果早d 出黎...反而對政府係好事
起碼有機會有一個大台...去談判...去擊倒

唔岩聽都要先係度 講一句...無論天琦又好 黃之峰都好...邊個都好

我地信的係一個信念...唔係單一個體或人
唔好將運動押注於一個人的身上

因為呢個會係成個運動的弱點

宵禁！斷網！攬炒從來不是口號，香港人不害怕社會重置。

只會真係做到完全唔買藍絲商人 其實有機
藍絲唔會咁神心只買藍舖既野

一定要攪中資

缺一不可

今年先創業開舖既人慘撚到

分析得好好

其實傻既都知係政府玩野先搞到咁
係得少數仲死支持

所以佢一開返車就可以開返啲花

確實係精闢嘅分析

政府點駛跪商人呀
香港大撚把錢 咪拎嚟賠俾班友囉
班友就收聲㗎啦

我再大你一百萬！

《全民議政計劃》正式上線啦！

香港人企硬同不割席

文宣要清楚表示比商家佬知,
既然商家佬配合政府玩宵禁,
我地會遠離商場,光顧街舖,
商場閂門, 街舖照開門,
惠康閂門, 我地幫親百佳,
有錢真係唔賺? 商家佬可以忍得幾耐?

發覺說服唔到示威者，就會轉移說服政府，正常不過
不過問題係確保場抗爭可以帶入長期戰模式
令政府既地圖炮打到商家開始痛，痛入肉

但港共都好難退,
做左咁多陰質野,
根本唔可以搬出黎調查
我相信 港共做唔到五大訴求, 係真心說話
因為一調查, 同埋放人, 撤暴動定性 = 自首, 自殺落地獄
雙普選就更加話唔到事

而家落去只會越賭越大, 直至其中一方倒下
或者港共自己內亂篤灰,
再唔係就 中共割蓆送港共上斷頭台

另一樣野引申出呢場戰真係長期戰
我當你d商人頂到幾個月
頂唔頂到1年?甚至頂唔頂到幾年?
而且而家已經逐步將戰場延伸到chinazi同全世界開戰
如果維穩費開始縮水
呢班商家佬仲肯唔肯撐落去?

商人重要怕畀我地手足裝修
佢哋唔會公然譴責政府但係暗地裏開會一定會屌鳩班狗官 偏偏班狗官最怕有錢佬
紅黑裝修 藍罷買 商人們請睇路

即係繼續拖落去，裝修繼續做，遲早政府就會讓步

因為宵禁冇可能維持落去，示威者有嘅係時間

政府而家賭緊，每日都扣緊血，睇下邊邊死先

但佢唔知道示威者根本唔怕呢招

只要Keep住港鐵咁樣死，大型連鎖商戶咁樣爛，政府一定會跪喺商家面前

唔好畀散水撚帶風向，而家係最後直路，政府已經冇棋，宵禁係Last resort

淨係坐係度都嚇到啲藍的唔敢來啦

推
堅持就有希望
一係班商家佬有辦法自給自足就好
如果唔係，佢需要倚靠香港市場既
好快都一定會同政府施壓
短期內中共同港府可以用補貼黎令商家佬歸邊，
唔夠錢就用嚇
到商家佬靠政府都唔可以吊命時
好快就會調轉槍頭
政府可以殺蟻民，有本事就殺埋商家佬
換取佢所謂既二十年平靜

叫抗爭者收手係無用 因為無代表 除非佢地落區說服每一個個體 否則無可能收到手 除非拖到散
但如果繼續宵禁 我地咪係屋企HEA囉最多 佢一正常返我地就出黎 除非佢宵禁到三年零八個月

短期賠就得 長期點諗都唔得啦 D稅咪又係佢地果度黎

一開始到宜家
由頭到尾
都係港共政府不停加柴
無必要同情或者思考佢地處境

係民主國家100萬人上街個陣
送中已經要暫緩
100萬人上街個陣已經要廢除

無同情, 只係講下佢地係咩心態

有道理

公司搞到日日早放，返工又可以奉旨遲下到，我估比盡玩2個星期

恕我孤陋寡聞 鄭立邊個嚟
佢講嘢好中 長遠睇可以拉做我地嘅說客
尤其係對住啲商人

你咪叫囉
你叫破喉嚨都冇人理你

唔好同商人傾
等佢地自己頂唔住
就會變麥美娟

說客都唔係亂咁衝出去傾
盡量營造優勢先會做嘢

same
燒到商家佬係重中之重

雖然覺得你太樂觀 都推下啦

之前我都有講過
當政府惡過市民 政府之夠鎮壓香港人 商家就會支持政府
但當市民惡過政府 政府鎮唔住香港人 商家就會唔出聲 不過我諗唔敢屌政府
因為屌政府=屌中共
最多可能只係撤出香港市場 繼續做中國生意

有些道理

簡單黎講 堅持落去就會贏 拒絕散水撚 你我有責

港獨軍神鄭垃

可唔可能，以全港巿民嘅名義，聯合各大商會、企業聯名登報要求港鐵恢復正常運作?目的係要迫港鐵在巿民和黑警之間必需做一個選擇，一係順從民意，一係繼續攬炒

贊成